點解日本食物原材料租金都唔貴，但係午晚餐就賣咁貴

經營成本比香港低，售價比香港高，生意咪好做d?

人工貴過香港，稅過過香港，又有消費稅

日本人工唔貴

做生意都要賺錢既
唔通好似香港咁頭廿日生意為交租

日本食野平過香港wo,同樣質素，日本餐廳起馬平2-30%

又無咁誇，依家係香港仲可以$40內食個有肉lunch
係日本$40得d肉碎炒飯（便利店便當除外）

我覺得同香港差唔多
拉麵700 800 yen 一碗
濕鳩米線依家都係50-60蚊碗

同香港差唔多價姐, D飯盒3,4百yen咪同你買盒叉飯差唔多

咪玩啦，你去中環茶餐廳食個飯都可以食你成接近一舊水
日本吉野家仲平過香港，食個拉麵都係¥800

香港d拉麵成百蚊碗

日本咪一撚樣

日本仔平時對人好客氣，賺錢一d唔客氣

香港餐廳根本就係靠榨取員工嚟賺錢
日本餐廳有冇落場呢啲19規矩？

其實日本好多年拉麵都係keep住呢個價，反而香港就陰d陰d升

日本根本一直通縮緊，人工又低過香港，重稅，啲野可以幾年都唔加價
你平時去遊客區食野先會貴

其實覺得日本食野貴 到底有無去過日本
我自己就覺得同香港差唔多 有啲重要平過香港
睇到有啲人話 拉麵要成千幾yen 咁如果你係香港食個有小小特色嘅拉麵的話其實都係要百幾

係日本要食得平真係可以好平 而且唔係食屎
但係香港要食得平 你就要接受全部都係屎

攞譚仔同日本拉麵比

正常遊客黎到香港都會覺得食野超貴，因為佢地根本唔會去食30蚊譚仔外賣叉飯依啲賤價野

而外地就好少貧富懸殊得咁緊要，當然貴價野梗有，但平民野大概都係去到果個價錢就唔會再上，要再平就一定係買返屋企自己煮

但香港既方便程度加埋賤物鬥窮人既極致，先會令樓主覺得外國食飯貴

佢地d拉麵加唔到價，過1000yen會冇人食

簡單講

唔係日本食飯貴，而係日本唔會為左賣平賣賤整垃圾出黎賣比窮閪食
而香港，就算你比一百幾十出黎以為自己好豪唔係窮閪，其實都係食緊垃圾

加埋有冇廿片肉
兩個人都食唔飽咁就6舊
係日本食放題燒肉質素都仲好過牛角

其實係睇區
東京或者會出現樓主講嗰啲情況

咩兩個人啊 一個人啊......

一個人食六舊CLS我係神戶食件A5專人服侍都得

一個人都食咁豪

我以為牛角係cheap野 開到周街都係

cheap但唔平囉

就係因為人地賣得貴啲，可以唔使由朝做到晚
只係做dinner都夠生活

你試下去日本d鄉下搵嘢食，好鬼平

邊度
6舊係モリヤ只係可以叫rump
仲要食完都唔飽

午餐

我都係講緊lunch

依家d餐廳食個垃圾扒飯都43~45,凍飲仲要加三蚊

其實外國出去食飯係貴過香港好多

讚成,而且香港俾左錢就覺得要有人服務，果度都係成本

600円 有菜有炸雞有豬肉有豆腐有蛋有嘢飲

人地食物質素高好多wow

大將食個炒飯一碗份量20蚊

好食到飛天

仲未計燒肉呢啲野勁好食都平過香港

香港係得菜餐廳汁飯平 但本身人地跟本狗都唔食

歐美出街食咪又係貴，歐美餐飲無香港競爭咁激烈，有好有唔好。正正就係間間餐廳去到某個價錢就唔會再上，好食同難食都係收嗰個價，好易中伏。

香港餐廳賣貴左，唔值果個價位就會俾人負皮到飛起，好快就要減價/收皮，變相俾得起錢就比較唔容易中伏（當然仲有好多垃圾餐廳），但唔似外國過左幾年堆垃圾餐廳仲係度獻世。

香港你如果肯俾多少少，成堆米芝蓮慢慢試，我諗得英法美日先有得比。

東京d商業區其實有走鬼檔賣便當
見過5/400yen一盒都幾多料

貴野先睇得出個分別 香港$1000既質素 日本4-500就食到

試過係京都食過500蚊hkd一個便當
講到有百年歷史
但食落冇乜特別

香港邊度40蚊食到lunch, 最小我返工度要50蚊，凍飲重要+3蚊

依個set香港要$70-$100

人哋有農業，香港無。

香港攞咩同日本比

佢應該講緊唐記

用一個地方非常common而另一個地方唔係嘅嘢食嚟做比較嘅benchmark已經fail啦，唔通我係男人就拎睾丸數目做benchmark，話女人個數目係0好廢咩

日本就拎平民小店嚟比，香港就中環茶記做代表，咁嘅比較唔使比都知咩結果，畀得落正皮嗰班都無腦

為交租開舖仲有心情整好食野你食咩，快快手食完好走比張台下位